[Assange] 英國宣布拒絕給予外交身份後維基解密創辦人阿桑奇被證實獲厄瓜多爾公民身份

【有望甩身】「維基解密」創辦人阿桑奇 獲厄瓜多爾公民身份
建立時間 (HKT): 0112 01:05

匿藏厄瓜多爾駐倫敦大使館超過5年的「維基解密」網站創辦人阿桑奇（Julian Assange），已獲厄瓜多爾政府給予公民身份。

厄瓜多爾外長說，阿桑奇在去年12月12日獲歸化入籍，她正與英國政府尋求一個「體面」方案，解決阿桑奇事件。
英國外交部發言人說，厄瓜多爾曾要求英國給予阿桑奇外交地位，但遭拒絕。
46歲的阿桑奇被指2010年在瑞典斯德哥爾摩強姦一名女子，瑞典當局向他發出通緝令後，他同年底在英國向警方自首。至2012年，他棄保藏身厄瓜多爾駐倫敦大使館獲政治庇護，憂慮被引渡至瑞典後，會進一步被引渡至美國受審。
厄瓜多爾外長愛絲萍諾莎(Maria Espinosa)周四在記者會上證實阿桑奇已獲授予厄國國籍。她表示擔心阿桑奇性命正受到第三方的威脅。
路透社/《蘋果》資料室